聶德權道歉 下令選舉處一周內完成調查 前私隱專員：失冊或涉刑事

聶德權道歉 下令選舉處一周內完成調查
前私隱專員：失冊或涉刑事

前私隱專員蔣任宏

【選舉處隱瞞】

【本報訊】選舉事務處疑再度遺失選民登記冊，隱瞞兩年不上報，政制及內地事務局局長聶德權昨向公眾致歉，表示自己最近才獲悉事件，批評處方做法「絕對不能接受」，下令一星期內完成核查相關文件，確認登記冊是否已經遺失，並盡快交報告解釋來龍去脈。前任私隱專員兼大律師蔣任宏則指，今次事件可能違法，涉事人員或要負上刑責。

記者：呂浩然

選舉事務處日前被傳媒揭發，疑遺失2016年立法會選舉中，葵青偉盈選區、載有約8,000名選民個人資料及投票紀錄的選民登記冊。處方在報道發表後才發新聞稿，指有關登記冊「仍未尋回」。

聶德權昨現身回應稱，他和總選舉事務主任都是最近才獲悉事件，形容事件非常嚴重，當局高度關注，因而馬上召見並要求處方主管人員解釋及嚴肅跟進，要求對方一星期內完成核查2016年立法會選舉的相關文件，盡早確定有關登記冊是否遺失，同時指示處方向個人資料私隱專員公署備案，一旦確認遺失就正式向公署通報。

對於登記冊失蹤兩年都不上報，聶批評處方的做法「絕對不能接受」，亦「顯示當中一定有問題出現」，故此他也要求處方提交詳細報告，交代事件的來龍去脈，並且查究處方在行政管理、內部溝通、工作流程和員工培訓上的不足。他表明，若涉事件涉人為錯誤或蓄意隱瞞，會按既定紀律程序處理，又再三強調當局很着緊事件，不希望會影響日後市民的投票意欲和登記成選民的信心。本報昨日再到選舉事務處的西貢貨倉外了解，發現有人在倉內狀似搜索有關登記冊。

相關新聞：廉署查IT界種票揭發事件

麥美娟昨聯同十多人請願，有選民稱擔心資料外洩。

聶德權指選舉事務處亦沒有通報，做法不能接受。

選民稱對投票卻步

本身為大律師的蔣任宏接受港台訪問時指，前年選舉事務處遺失載有全港選民資料的電腦後，私隱專員公署發通告指令處方改善內部程序，而違反指令屬違法行為，最高可被判罰五萬元及監禁兩年，所以若今次遺失事件發生在私隱專員公署發出通告後，涉事人員有可能要負上刑責。

被問到是否交由獨立第三方調查，蔣任宏稱，現時應先由選舉事務處核查，並向政制局交報告，相信私隱專員公署會跟進。

身為偉盈選區區議員的工聯會麥美娟，昨聯同10多名當區選民到選舉事務處位於灣仔的辦公室大樓外請願。她怒斥處方「唔見咗（選民資料）又唔主動公佈」，是極為粗疏、不負責及不誠實的行為，加上今次已非首次，質問當局「係咪專唔見嘢？黑洞嚟㗎？」她表明會向私隱專員公署舉報外，亦會要求當局問責。

麥亦翻舊賬指，2015年已發生工聯會區議員遭人偽冒簽名更改選民地址、2017年處方又遺失電腦，今次再被揭發遺失登記冊兼且沒有上報，「成日唔見嘢嘅部門，叫市民點對佢有信心？」她表明已要求立法會政制事務委員會趁本月15日的會議討論事件，否則應召開特別會議。聯同麥到場請願的當區選民唐太和盧太受訪時都表示，擔心個人資料外洩，批評當局的處理手法，唐太更明言對在今年底區選中投票卻步。

上一則
上一則
張國鈞指英報告無建制聲音

下一則
下一則
廉署查IT界種票揭發事件

支那特務偷完要香港小職員孭飛

我話ok就ok